%%%TODO: 
% ניתוח פנימי וחיצוני (להפנות לברי, יילמסלב וראסל)
% codi1,2 בדומה ל־open1,2 (לתת דוגמאות)

\part{מ„יסודות המבנה”\texorpdfstring{\\}{ }ל„עיונים בדקדוק”}%
\label{prt:ab}
\frame{\partpage}

% https://www.pxfuel.com/en/free-photo-jlrjf
\darkimageframe{media/teledu.jpg}

\begin{frame}{בקווים כלליים}
	\twemoji{👉}\quad{}מה למדנו?
	\begin{itemize}
		\item \twemoji{🏴󠁧󠁢󠁷󠁬󠁳󠁿}%
			\quad{}את יסודות המבנה של השפה
		\item \twemoji{📖}\quad{}לקרוא טקסטים כתובים בוולשית
		\item \twemoji{💬}\quad{}בלשנות כללית
		\item \twemoji{🌈}\quad{}בלשנויות: טיפולוגית, היסטורית, הודו־אירופית, ־הטקסט
			\pause
		\item \twemoji{🧐}\quad{}לחשוב ולהתבונן בדברים באופן חקרני (אני מקווה…)
	\end{itemize}

	\pause
	\twemoji{👈}\quad{}מה נִלמד?
	\begin{itemize}
		\item \twemoji{👉}\quad{}נמשיך עם הנושאים שעסקנו בהם
		\item \twemoji{🗨}%
			\quad{}נוסיף את השפה הדבורה
		\item \twemoji{📚}\quad{}סוגי טקסטים נוספים, לפי כמה שנספיק
		\item \twemoji{🔬}\quad{}לבצע מחקר (מי שירצו)
	\end{itemize}
\end{frame}


\begin{frame}{בפרקים הקודמים של…}
	\small{}
	\setlist[itemize]{nosep}
	\setlist[itemize,1]{label=$\bullet$}
	\setlist[itemize,2]{label=\textbullet}
	\setlist[itemize,3]{label=·}
	\begin{multicols}{2}
		\begin{itemize}
			\item מבוא
			\item פונולוגיה ואורתוגרפיה
			\item מערכת המוטציות
			\item הצירוף השמני
				\begin{itemize}
					\item יידוע
					\item מספר
					\item תואר
					\item שייכות
					\item כינויי רמז
					\item ספירה
				\end{itemize}
			\item נטיית הפועל
				\begin{itemize}
					\item פעלים רגולריים
					\item פעלים בלתי־רגולריים
				\end{itemize}
			\columnbreak{}
			\item דגמי פסוקיות
				\begin{itemize}
					\item דגמי השאה
						\begin{itemize}
							\item נשוא אדוורביאלי
							\item נשוא פעלי
							\item נשוא שמני
						\end{itemize}
					\item דגמים תטיים
				\end{itemize}
			\item טקסטים מסוגים שונים
				\begin{itemize}\scriptsize{}
					\item העורבת השחורה
					\item הארי פוטר ואבן החכמים
					\item הנסיך הקטן
					\item סיפור הבריאה וסיפור מגדל בבל
					\item יגון
					\item אליס בארץ הפלאות
					\item אטלס החיות
					\item דה סוסיר ב־\C{Wicipedia}
					\item תמונת זכרון מ־\C{Y Lôn Wen}
				\end{itemize}
			\item וולשית תיכונה (מי שרצו)
		\end{itemize}
	\end{multicols}
\end{frame}


\newcommand{\component}[2]{%
	$
	\left\{
		\begin{array}{c}
			\mbox{#1}\\
			\mbox{\L{\gram{#2}}}
		\end{array}
	\right\}
	$%
}
\begin{frame}{תטי:קטיגוריאלי}
	\begin{tabular}{ll}
		\component{יורד גשם}{statement} & מבע תטי\\\\
		\cStack{%
			\component{יוכבד}{entity}\\
			\uncover<2->{%
				תימה\\
				נושא\\
				סובייקט\\
				טופיק
			}%
		}%
		~+~%
		\cStack{%
			\component{הלכה לטייל}{statement}\\
			\uncover<2->{%
				רימה\\
				נשוא\\
				פרדיקט\\
				קומנט
			}%
		} & מבע קטיגוריאלי
	\end{tabular}

	\vfill{}

	\uncover<3>{הקשר בין שני החלקים במבע הקטיגוריאלי נקרא „קשר נְשׂוּאִי (=פְּרֶדִיקָטִיבִי)”, או במונחיו של יספרסן, \L{nexus}.}
\end{frame}

\begin{frame}{דגמי השאה}
	~\hfill{}\hlblueheb{תימה/נושא/סובייקט}\hfill{}\hlgreenheb{רימה/נשוא/פרדיקט}\hfill{}~

	\vfill{}

	\begin{cymraeg}
		\hlblue{Mae hi}\hlgreen{’n canu} \hfill{} \H{נשוא אדוורביאלי}\\
		\hlblue{Mae’r ddraig} \hlgreen{yn goch}\\
		\hlblue{Mae Siân} \hlgreen{yma}\\
		~\\
		\hlgreen{Can}\hlblue{odd yr aderyn} \hfill{} \H{נשוא פעלי}\\
		\hlgreen{Darllen}\hlblue{ais} \hlgreen{lyfr}\\
		~\\
		\hlgreen{Lleusa} ydi \hlblue{hi} \hfill{} \H{נשוא שמני}\\
		\hlgreen{Jêl} ydi \hlblue{eira}\\
		\hlblue{Yr amser gorau} yw\hlgreen{’r bore}
	\end{cymraeg}
\end{frame}
